{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_008516",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "이통묘"
    },
    "text": "李通墓 (이통묘)\\n\n李通（イ·トン、1556~1620）は、朝鮮前期の武官であり、政治家でした。29歳の時に進士試験に合格し、慶尚道察訪に任命されました。その後、高山県監や吸谷県令を務めました。光海君時代に永昌大君事件の報を聞き、その後は官職を辞しました。彼の墓は配位警部の文化柳氏と共に合葬墳として作られており、領人晋州鄭氏の墓のすぐ上に位置しています。墳丘は2段の階段状の石で構成され、背後には龍尾と滑蓋が設置されています。墳丘の中には墓標、混遊石、床石、香炉石があり、墓標の左右には童子石や望柱石、文人石などの石造物があります。童子石は両手でホールを握っており、文人石は金冠朝服を身に纏い、太い指と短い2段の袖を持っています。墓標は碑座、一つの石で構成された碑身、そして屋蓋石から成っており、碑座の四面には眼象紋が彫刻され、上面には覆蓮門が描かれています。碑文は碑身の前面に刻まれており、碑の総高さは185cmです。",
    "QA": [
        {
            "question": "李通墓はどの時代に活躍した人物ですか？",
            "answer": "李通は朝鮮前期の武官であり、政治家でした。"
        },
        {
            "question": "李通は何歳の時に進士試験に合格しましたか？",
            "answer": "李通は29歳の時に進士試験に合格しました。"
        },
        {
            "question": "李通はどの地域で慶尚道察訪に任命されましたか？",
            "answer": "李通は慶尚道察訪に任命されました。"
        },
        {
            "question": "李通は高山県監や吸谷県令を務めましたか？",
            "answer": "はい、李通は高山県監や吸谷県令を務めました。"
        },
        {
            "question": "李通はなぜ官職を辞しましたか？",
            "answer": "李通は光海君時代に永昌大君事件の報を聞き、その後は官職を辞しました。"
        },
        {
            "question": "李通の墓は誰と共に合葬されていますか？",
            "answer": "李通の墓は配位警部の文化柳氏と共に合葬されています。"
        },
        {
            "question": "李通の墓の特徴は何ですか？",
            "answer": "李通の墓は2段の階段状の石で構成され、童子石や望柱石、文人石などの石造物があります。"
        },
        {
            "question": "李通の墓標には何が彫刻されていますか？",
            "answer": "李通の墓標の四面には眼象紋が彫刻され、上面には覆蓮門が描かれています。"
        },
        {
            "question": "李通の墓標の碑文はどこに刻まれていますか？",
            "answer": "李通の墓標の碑文は碑身の前面に刻まれています。"
        },
        {
            "question": "李通の墓の碑の総高さは何cmですか？",
            "answer": "李通の墓の碑の総高さは185cmです。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 302,
        "QA": 328
    }
}